TikTok據報擬入稟挑戰特朗普的行政命令

美國傳媒報道，中國影片分享程式「抖音國際版」TikTok，計劃就美國總統特朗普，禁止美國企業與TikTok母公司「字節跳動」交易，提出訴訟。

美國國家公共電台引述消息人士說，TikTok最快會在當地星期二，入稟公司美國總部所在的南加州聯邦法院，挑戰特朗普的行政命令。消息人士說，TikTok認為特朗普的行動違憲，因為它並無給予公司回應的機會，又認為華府在這項行政命令中援引的國家安全理由，是毫無根據。

白宮拒絕就可能出現的訴訟發表評論，但就為特朗普的行政命令辯護，強調政府致力保障美國人民，免受所有與網絡相關的威脅。

美國：國安大於一切

咁唔鐘意特朗普
quit美國囉

之前試過用國家安全封你企業啦，全部政府勝訴

想燒哂啲錢先賣盤

鄧波鐘

美國國安法

係要wher 爛塊面 真係唔撚知醜

袁巴話總統命令司法部都無權搞佢 而且司法部又係反中既人 佢旗下管既係fbi

要拎證據有幾難

我相信有制衡機制唔會無得搞，但我唔信FBI 無證據

冇可能贏

自己衝出黎柒

之前華為都話要同美國打官司 推翻行政命令結果

其實都係買個希望做下樣
9成9繼續傾賣盤

再唔係咪國安 緊急狀態 落行政命令
一野轟落去

到時美國上庭爆一大堆證據出嚟 開戰都似

有得搞 但要總統改囉

無謂哂錢哂時間喇

都係想拖到大選姐

同公安簽晒戰略合作協議
仲想抵賴

班賤種支那狗想拖

侵：哼，本來都想留你一條生路⋯⋯

Pin this one

有 險 可 守 ！（美國版）

無得打嫁
總統用果兩例
可以沒收任何資產 停止任何交易

係咪想有咩證據擺上庭一齊先